## 17. Движение в жилых зонах

**17.1.** В жилой зоне, то есть на территории, въезды на которую и выезды с которой обозначены знаками [5.21](pdd://exampdd.ru/mark_5.21) и [5.22](pdd://exampdd.ru/mark_5.22), движение пешеходов разрешается как по тротуарам, так и по проезжей части. В жилой зоне пешеходы имеют преимущество, однако они не должны создавать необоснованные помехи для движения транспортных средств.

**17.2.** В жилой зоне запрещаются сквозное движение механических транспортных средств, учебная езда, стоянка с работающим двигателем, а также стоянка грузовых автомобилей с разрешенной максимальной массой более 3,5 т вне специально выделенных и обозначенных знаками и (или) разметкой мест.

**17.3.** При выезде из жилой зоны водители должны уступить дорогу другим участникам движения.

**17.4.** Требования данного раздела распространяются также и на дворовые территории.